長春長生混入「過期原液」再賣 部分已銷往境外

長春長生生物科技公司生產的瘋狗症（又稱「狂犬病」）疫苗造假風波，已被公安單位立案調查，事件再有新進展。新華社今日報道，國務院調查組公布調查新進展，發現長春長生自2014年起，製造瘋狗症疫苗混入過期原液，連日期和批號全都造假 。調查組又首次證實，有涉事的疫苗部分已銷往境外 ，目前正啟動通報及召回工作 。

根據《新華社》報道，調查組表示，長春長生從2014年4月起，在生產瘋狗症疫苗過程中嚴重違反藥品生產質量管理規範，以及國家藥品標準有關規定。其中，有批次混入過期原液、不如實填寫日期和批號、部分批次向後標示生產日期，目前召回工作在進行中，同時啟動銷往境外的涉案疫苗的通報和召回工作。

但報道未有報道問題疫苗銷往境外的實際地點 。

對外輸出假疫苗毒害外國人，宣戰？

輸出國際

境外可能就係香港
公立醫院好多大陸藥

瘋狗症疫苗都做手腳
真正謀財害命

及時注射4針疫苗，她為何依然死於狂犬病？

近日，陝西省西安市女子龍某被狗咬傷，雖然及時注射狂犬病疫苗，但20多天后仍然病發死亡。該事件引發輿論廣泛關注。

7月21日，首診該患者的西安市中心醫院回應澎湃新聞（）稱：“針對該病例，我院犬傷門診診斷明確，處置規範”。

7月20日，澎湃新聞從陝西省疾控中心和西安市疾控中心了解到，初步調查結果顯示，西安市中心醫院醫護人員對龍某接診和處理過程規範;疫苗質量安全有保證;患者龍某雖然及時注射了狂犬病疫苗，但未注射抗狂犬病病毒的免疫球蛋白（全名：狂犬病人用免疫球蛋白）。

知名傳染病專家，上海市（復旦大學附屬）公共衛生臨床中心黨委書記盧洪洲教授告訴澎湃新聞，如果龍某注射了上述免疫球蛋白，她患病的風險會明顯降低，生存的機率會提高。

盧洪洲還表示，但病歷顯示，龍某的傷情僅為二級暴露，所以，即使龍某未注射該免疫球蛋白，她接受的治療，也符合醫學上對犬傷暴露後處置規範的要求。

陝西省疾控系統一位參與調查該事件的負責人，隨後向澎湃新聞證實了上述情況。

減少蝗蟲數目 好偉大